人類嘅存在根本就係一件壞事

有人話人類係地球嘅癌細胞，其實又真係冇講錯，人類的確係地球嘅剋星。
人類往往會以發展作為藉口，污染河流/海洋，污染空氣，砍伐樹木，搞到好多地方都有嚴重嘅沙漠化，又令到臭氧層穿窿。另外，人類嘅所作所為直接或者間接咁剝奪咗其他動物生存嘅權利，令物種相繼滅絕，好多動物喺人類嘅侵害之下，亦瀕臨絕種。福島核事故發生咗之後，日本政府為咗人民嘅健康，某啲地方係唔俾人住，而聽聞有人發現嗰啲地方之後多咗好多動物，可想而知人類比輻射更加恐怖。

人類嘅存在唔單止破壞緊地球，為其他物種帶嚟傷害，同時亦為人類自身帶來痛苦。人類本性係自私，會為咗利益，或不惜一切代價發動戰爭，進行殺戮，你睇敘利亞、伊朗等等嘅中東國家發生咩事就知；或利用種種手段，剝削他人，就例如香港嘅地產霸權，為錢為利不停炒樓，有幾多人供樓供到冇曬其他目標，搵唔到人生意義。而人類嘅存在亦為自身帶來危機，人類每日就係不停咁耗用石油等資源，人類就算慳極，嗰啲資源都總有一日會用盡，人類到時又何去何從？我咁講實會有人話乜嘢發展可再生能源，但其實嗰啲嘢亦會破壞個地球，部分方法更加損害緊其他物種嘅利益。（例如用風力發電，雀鳥有可能因為捲入風車而死，而水力發電改變河道水流，亦影響河入面嘅生物。）然後又會令第一段所講嘅情況惡化。

我想講，人類對地球嘅虧欠實在太多，唔係話用少幾枝飲管，開少幾次冷氣，擺多幾個膠樽入回收箱就解決到個問題。所謂環保，只係減慢個地球步向滅亡，但人類就算點環保，都挽救唔到幾多。不過都可以將實行環保作為人類對地球嘅一種懺悔。

如果人類要真真正正從根本去解決問題，只有兩個出路：

放棄人類多年來建立嘅文明，回歸石器時代茹毛飲血嘅生活，人類唔會再因為發展而開拓資源，你爭我奪，殘害地球，而其他物種亦自然有更多空間去生存。但咁使講都知，呢樣方法根本唔可行，唔講其他，三十幾度唔開冷氣都咪搞啦，更情況現代人嘅腦袋發達過周口店猿人咁多。邊有可能返去石器時代。

另一個方法就係人類大幅減少生育。如果我係全世界嘅領袖，真係有權力嗰種，我會強制所有人去絕育，令若干年後人類數目大幅減少，甚至消失。到時候地球就可以慢慢收復，而其他物種亦唔需要擔心受到人類嘅侵害，享有返應有嘅生存權利。咁對整個地球，其他物種，甚至人類本身都好。其實人類主宰，又或者侵佔個地球已經成幾千年，甚至上萬年，仲唔夠咩。我知強制全人類去絕育係冇可能，我唔係亦冇可能係世界嘅領袖。但真係好希望人人都有減少生育嘅意識。

我知實好多人話我咁諗痴撚線。只係我有啲諗法唔想鬱喺心，所以就喺度講出嚟。你哋睇完就算。btw上連登，勿認真。

你諗法有咩咁痴線？

好似未聽過有人係咁諗。

我都係咁諗 人類呢種生物真係好垃圾

完全一樣既諗法大有人在

4/10 should read more before concluding

日日都聽到有人咁講

講多啲嚟聽下

得閑可以睇多D道德經之類書籍，老子（李耳）唸法同你差唔多

絕聖棄智，民利百倍；絕仁棄義，民復孝慈；絕巧棄利，盜賊無有。此三者，以為文不足。故令有所屬。見素抱樸，少私寡欲。

如果你承認大多數人都係愚蠢 咁樣優生學講既野其實同你想法一樣差唔多 減少蠢人數量等於減少對星球有限物資毫無節制既消耗 人類由少數精英構成同主導唔只能夠做出更有智慧既決定 對人類對其他物種同個星球一樣係好事

中二病末期

中二病
打完睇返唔會尷尬

中二病發 但係你諗法無錯

只不過放左自己太遠 抽離太遠

大家都有諗無謂野時候

用左人類角度（其他物種嘅利益/生存嘅權利）

所謂「權利」係人發明出黎，本身唔存在

人類破壞幾多野都好，不及一個黑洞一秒呑噬嘅質量

咁樓主帶頭唔開風扇冷氣未？
或者搬去深山以環保的形式生存？
有d人認為地球最好冇人類
一邊譴責人類破壞地球
一邊又做緊破壞地球的事真係好矛盾

唔係話環保係錯
每個人環保都有唔同目的
有人環保係想下一代
有人係想維護自己的利益
有人係想d瀕危物種可以保存落黎比下一代觀想
以上的目的都係以“人“的角度出發
最終目的都係為左人
但我唔明點解會有人為左地球而環保
甚至為左地球而反人類
認為地球比人類更重要
呢點我真係諗唔明
反正終有一日地球會“死亡”
到左嗰一日回想返今日為地球而環保
究竟呢種理念仲有咩價值 有咩意義呢？

中二病

ya

唔會

其實有幾中二病，我又唔係想全人類絕種，然後自己啲子孫獨活。

咁長頸鹿重要定地球重要？

睇得地球太大，唔好話全宇宙同可觀測宇宙比地球連塵都唔係，人類本身存唔存在根本一啲都唔重要，

人類嘅存在對宇宙嚟講係冇乜影響，但對地球就好大影響。

地球可能就係一個監獄,整來就係比人類糟蹋

幫推

地球

其實長頸鹿同人類一樣都只係活喺地球嘅生物，本質上並無高低之分，既然你覺得地球比長頸鹿重要，但又點解唔明地球比人類重要？

「萬物之靈」只係人類自大，攞嚟打飛機嘅一個戇鳩稱號。
事實上人性好多時候連獸性都不如。

何必強行分正邪

咁人重要定長頸鹿重要？

一樣。

依家個世界唔係少數嘅所謂"精英"主導咩？咪就一團糟
毫無節制既消耗係資本主義促成，"減少蠢人"係減少對星球有限物資毫無節制既消耗，以確保"精英"可以繼續毫無節制既消耗？
優生即使提高智能，但高智能同高智慧係兩會事，"人類由少數精英構成同主導唔只能夠做出更有智慧既決定" 確係愚蠢嘅想法

假想的問題
你見到一隻長頸鹿同一個人跌落海
你只可以救其中一邊
你會救邊個？

我覺得地球比長頸鹿重要的原因好簡單
就係暫時黎講人要生存就需要地球

如果一個陌生人同你阿媽跌落水，你會救邊個？我諗唔使問，你一定會救你阿媽。
因為對你嚟講，阿媽同你好親，而陌生人同你就完全冇關係，所以阿媽遠遠比一個陌生人重要。
你選擇救阿媽呢個行為的確合乎情，並冇錯。但你作出呢個選擇純粹只係建基於你嘅角度。

其實以第三者嘅角度嚟睇，你阿媽同個陌生人嘅性命同樣寶貴，並無貴賤之分。

咁我而家答返你，如果我兩樣都有能力救，我會揀人類，因為佢係我同類，人就係有私心，我承認我喺危急關頭都會選擇以自己嘅角度行事。但理性上我仍然覺得動物同人類嘅生命都一樣重要。

其實由此至終你都跳唔出自己嘅再度去睇。
淨係諗人類需要地球。冇諗地球唔需要人類，其他生物更加唔需要人類。

咁你食唔食肉？
屋企有曱甴／蚊你殺唔殺？

咁我係人
我當然用人的角度去理解世界

我想問下你
你認為地球唔需要人類
咁你覺得地球需要d咩？

係

基因特變出來
像癌細胞 既毒又精鋭

地球需要收復，需要人類消失。

對於地球以億計嘅年齡嚟講，呢啲少少變化又算得係咩，點解會覺得人類破壞到地球

而且地球上面有冇生物對地球嚟講有咩分別啫

求其一個冰河期嘅氣候變化都大過而家人類做嘅嘢啦，人類對地球嚟講緊本唔重要，有咩好收復

環保撚全面進場

做乜咁問？
通常年紀大/細/人到中年，先有呢啲諗法？

放棄人類多年來建立嘅文明，回歸石器時代茹毛飲血嘅生活，人類唔會再因為發展而開拓資源，你爭我奪，殘害地球，而其他物種亦自然有更多空間去生存。但咁使講都知，呢樣方法根本唔可行，唔講其他，三十幾度唔開冷氣都咪搞啦，更情況現代人嘅腦袋發達過周口店猿人咁多。邊有可能返去石器時代。

呢段我反對
你睇啲中南美落後地方既幫派衝突
你就知人類無論文明定落後
為左資源都係會不惜殘殺同類

而你話冷氣呢啲
如果你去過森林高山就知夏天其實一啲都唔熱
係啲人砍曬啲樹先搞到咁熱

好撚弱智任何動植物生存都會消耗地球資源㗎啦

講到人類咁撚邪惡樓主唔第一個為地球獻出生命？減低破壞地球啊嘛，講到人類咁邪惡，但係你又有權利生存喎，你想係其他人類滅亡，留低你可以生存，咪一樣自撚私

係通常小朋友or弱智環保反人類淨係覺得自己先值得生存既人先會咁諗囉

19，可唔可以答我點解你會咁問？

人類存在其實冇乜嘢
十三億野人嘅存在的確好有問題

通常係啲廢老先會亂咁話人哋係小朋友/弱智。

優生學同生育有好大關係
唔係淨係精英主義

點無謂法

英國註冊政黨 反生育主義黨

點解一定要咁著重本質
你我他都係人
用返人類角度冇問題

咁你自殺未？

係道德上 生育係罪大惡極
現實層面 一齊唔生 過返個精彩人生符合個人利益
一齊喜迎滅絕
最高尚嘅行為就係有一種物種有意識噉去絕種

你個諗法唔雙重標準唔係自私呀唔係弱智？我90後姐，你駁咗我上面啲論點未呀？

我只係希望人類可以選擇唔生育，或者節育。
鼓吹自殺係犯法嘅，請你注意言詞。

英國有註冊政黨 主旨反對生育
反生育主義一直都有 哩十幾年越嚟越多人討論
香港有幾篇相關articles

真
正如強行分邪教一樣
好難下定義

樓豬只睇到惡人面，而忽略善既一面

收復啲咩定係修復？需要人類消失？咁牛羊豬狗呢？佢地唔係破壞緊地球咩？你意思係地球乜生命都冇就最好永遠存活？

反生育係不切實際
文明個堆唔生
中東，蝗個班生埋你地個份

不如恢復死刑好過，世界太多垃圾曬米飯

但邊有一種生物好似人類咁消耗資源消耗得咁誇張。
同埋我冇話過還人類消失然後只有我一個人獨活。

Sor，打錯字。

有註冊政黨咁又點？生唔生育個人選擇黎姐，有人想生都冇問題㗎。咁又點呀？又想好似素食者咁自己唔食肉逼埋人地唔食？

我覺得你心目中有個理想的地球
人人心目中理想的地球都係唔同 有唔同的特徵
而你所期望的特徵就係地球冇人類
點解你會咁諗？ 我唔知
不過我相信你認為地球係有生命
而你幻想自己係地球
再幻想地球需要d乜 唔需要d乜
因為我好難想像一件死物會需要d乜 唔需要d乜
例如你唔會話部電話需要人類 亦都唔會話幢樓需要人類

講返正題
如果你有選擇權可以修復香港
將香港還原返成為自然環境
800萬人一夜之間突然喺返森林入面 冇任何人造的物品 或者一夜之間死哂
你會唔人會咁做？
定係你又感性地拯救人類 理性地認為地球比人類重要？

"係通常小朋友or弱智環保反人類淨係覺得自己先值得生存既人先會咁諗囉"

但邊有一種生物好似人類咁消耗資源消耗得咁誇張。
同埋我冇話過想所有人類消失然後只有我一個人獨活。

簡單一樣，醫學，令人類壽命延長已經夠逆天，該死無死

我又想問啦，講到人類消耗資源咁誇張。人要食牛所以養牛啦，但係牛排放啲氣體破壞地球喎，但係如果冇人類養，地球一樣有咁多牛既時候，咁呢個罪名仲可唔可以計落人類度呢？

噉動物搵草藥自醫算唔算該死無死

你99年？

冇人類合成NH3邊養到咁多牛

我正正講緊佢地囉我學校都大把Prof一邊享受住現代生活既便利，買晒電腦，靚車，Apple Watch但係出書同教人話發展經濟係對地球唔好，要Degrowth啦。你都可以查下咩叫Degrowth㗎

9中，做乜？

冇，問下

難聽d講,為求生存影響其他物種又有乜問題
我係自私架啦

係

全世界得你一個有咁特別嘅諗法

古語有云 修身齊家治國平天下

我覺得 要推廣一件事首先要由自己做起

你幾時會由自己開始源頭減廢？

得昆蟲同植物係對地球有益

有幾弱智
道德論述上我未見過反生育輸
degrowth的確係值得討論啵
人類命運巨輪如果無視哩啲思潮 真係好咩
諗下點解有人噉諗 唔係下下一句弱智就得

樓上有人話同我嘅諗法一樣。

我不嬲都珍惜資源，唔會浪費。不過我知道效用都唔會太大。

雖然你話你冇想得你可以存活，但係你潛在既意思係咁，因為你擺咗自己係個判官既位置度去諗嘢，係度批判世人。你覺得自己醒覺自己可以去做到某啲嘢去改變嘛，咁人類滅亡第一個滅你先你甘唔甘心？我估你一定話甘心㗎呢一刻。因為假設咋嘛，如果係真既你就唔想係你㗎啦

用草藥醫到既都唔係咩大病

講既係歷史上出現既大瘟疫，癌，肺病，愛滋
好地地會出d死咁多人既病，我視為減少人類數量既機制，最後大類克服左，原本會死既人類基因會繼續繁殖，到最後只剩低自毀既不歸路

所以都算天擇

反生育，素食，環保本意都係冇問題㗎。但係啲人強加係其他人身上啊嘛，你阿媽生你又可以既？我生小朋友就唔得？邊個有資格去做世人判官呀？Degrowth根本係弱智到冇得再弱智，你寧願多兩顆樹定有份工有錢生存呀？更何況種樹都要成本啦。你係咪會住深山每日行路，唔用電話唔上網先？唔得既咪一樣追求緊生活便利，講乜degrowth姐

你知唔知除咗被人類食咗嘅動物，重有幾多生物因為人類而死？

佢地唔係吸取緊地球既養份，消耗資源？

夠啦 睇到好撚尷尬
有無諗過地球比唔比人類破壞
根本對而個宇宙一d影響都無
相反地球上無智慧生命
更加無存在意義

無益架戇鳩
對星球壽命毫無貢獻
害蟲黎

中二病到痴線

講到得人類先食其他生物咁
小學幾年級啊細路

原來係00後..

雖然唔想年齡歧視但係咪講中咗你係小朋友諗法囉

我成日屌鳩我啊媽生我嘅啵 你可以生 不過做咗一樣不義嘅嘢啫 人無完人

唔係個個都會強加人身上啵 你唔係推廣都唔得?衛生意識都唔好推廣啦。Degrowth係唔係有人做到啊?有啊嗎。根本無可能強加到任何人身上。唔係成立集中營啵
Degrowth嘅論述唔係講緊冇工開冇錢喎

不如你又講下你嘅諗法？

你同你阿媽係點我唔理啦我舉例姐。宜家就算全力發展經濟都未係個個有錢有得溫飽啦，Degrowth只係左膠身痕攞光環而唔理其他窮人生死既所謂義舉咋Degrowth簡單一句咪即係抑壓增長，你叫啲窮人食樹皮啦。

其他動物只會因為食物而殺害其他動物，但人類就唔係。

根本d人類滅絕撚就係
人類進步得咁慢原因
前排好有爭論性既走飲筒為例
有d人會發明d環保既飲筒
環保同時方便人
有d人就禁止所有人用飲筒 唔係就批鬥
返回原始

只要無造成食物鏈失衡 有乜問題

我睇法係，要發展新科技去盡量降低傷害同解決問題。例如，養牛破壞環境，宜家美國出咗合成肉，仲可以賣平啲窮人都可以食到牛肉。飲管問題，台灣發明可分解蔗渣飲管，冇影響人類便利問題，又解決咗難分解既問題。仲有好多好多例子，呢啲先叫解決問題，唔係一味講人類係原罪人類係原罪，所以人類就係要倒退返去古代or人類要滅亡先對地球好，呢啲言論根本係消極同無助解決問題。

事實係糧食分配不均+人口過剩
照哩家方向發展經濟唔代表解決貧窮問題
degrowth冇否定基礎物質要求

會唔會將其他動物睇得太高尚
點睇海豚搵魚仔打飛機？
點睇好多動物都有“地盤”的意識 唔容許其他動物闖入自己的地盤？

昆蟲同植物一定有益?

你係自私係應該支持
樓主個出發點其實係由人類出發
太多人最終會對人類反饋
對宇宙反而冇影響

但環境污染、空氣污染、水污染嗰啲，其實只要有人類，呢啲問題亦只會繼續惡化。

所以avenger 2 個機器人咪要殺哂人類
因為人類先係危害地球嘅主因

屌 資本主義已經證實咗係帶動最多經濟效益既制度啦。你最後只會指向社會主義：共產㗎咋，實現亦證明咗社會/共產主義係唔可行。結論咪現狀係最接近完美囉，有咩好抝

樓主的出發點好明顯唔係由人類出發
而係由地球出發
佢認為地球比人類重要

反生育主義
樓主可以睇下

而個似係國家既問題多d喎

咁咪慢慢去解決囉小朋友係咪以為個世界真係啪一下手指啲問題一下解決晒？上面都有人講啦，就係你呢啲人拖累人類進步，減慢咗解決呢啲問題既速度。人類要時間進步同研發新科技㗎。有問題咪慢慢諗辦法解決囉，你係咁話人類係原罪可以解決咗呢啲問題？斬腳趾避沙蟲，冇腳趾咪解決咗囉

好似而家歐洲班學生咁
個個都話要社會主義
資本主義係邪惡
但佢地根無了解過社會主義

人類係破壞唔到地球
人類只會令地球變得唔適合人類生存
當呢件事發生既時候, 就會有新物種取代現有物種
成為新既生態

唔需要將人類既能力睇得太高 高到可以破壞地球 令地球死亡
幾百萬年之後地球依然係地球 而人類好有可能已經唔再存在

又搵同溫層

結論就係樓主中二病小朋友以為自己自命不凡看透世間事，上黎發表偉論

其實當某一種物種太多
都會對環境做成破壞
但人類文明既進步
令我地有環保地球既慨念
而我地可以用科技實現
而其他動物無

你去睇下破壞地球嘅人多定係發明新科技拯救地球嘅人多。

美國都好撚多大學生都係咁㗎，搬去委內瑞拉啊嘛，唔知自己身在福中不知福。呢啲人根本係反社會暴力份子黎，美其名出去遊行時行使暴力，好撚癲㗎，以前追住Trump支持者黎打

做乜撚鬥多㗎咩？一個人發明蔗渣飲管夠解決膠飲管難分解問題啦。要幾多個人一齊發明先解決到呀？屌你真係弱撚智，仲死雞撐飯蓋，中二病

文明係會進步
之前根本無環保而d慨念
而家大把國家發明新科技改善環境

我只係想講科技嘅發展遠遠都追唔上破壞力。

人類獨大有咩問題?

其實諗依個問題嘅人先係最自大？
人類都只係地球上嘅其中一種生物
如果話人類同其他生物係同等
咁人類嘅所作所為都理應係自然進程

一個物種嘅壯大自然會減少其他物種嘅資源
所以有生物滅絕係無可避免
地球咁長嘅歴史入面
有好多物種滅絕左
但同時亦有好多新嘅物種

所謂嘅環保，保育地球
現實啲講其實未又係因為人類需要咁嘅環境先可以生存
有人覺得一個鳥語花香嘅世界係好
其實都係佢地自己嘅審美觀
客觀黎講咁嘅環境對地球黎講係最好？
就算係都係只係對人類或依靠水同氧氣嘅生物而言
對外星生物(如有)黎講唔一定係

對地球有乜影響
再點樣影響環境
再多更多天災人禍
影響既都只係人類都其他生物同植物

適者生存

其實好多人都係學你咁諗
人類對地球黎講係癌細胞, 對其他地球物種亦係劊子手

講緊地球又唔係咁易就搵到第個 2.0 3.0黎取代, 現時直頭係無option
所以以物種繁衍長遠黎講, 人類數量係一定要控制
其實當人既數量去到地球接受唔到既位, d破壞已經係不可逆轉
到時先諗呢d問題就太遲

啲垃圾動物死咪死囉，史前佢地啲祖先殺咁多人類，係時候還債，最多咪影響食物鏈，大把方法解決

動植物仆街事小，影響經濟事大

又要貼呢條片 George carlin真係講得好岩 人類自大到成日覺得自己對地球影響好大 其實只係piece of shit

樓主睇到人類咁高地球經歷過咁多次冰河時期都冇事 但係人類又得唔得 唔好以為人係大哂 人類係地球只係一粒塵

咁呢兩個例子又唔算太好
第一個食肉問題
你要考慮係咪必須食，係咪維持生存條件，要考慮其他物種嘅生死對你有冇幫助。
第二個就同第一個相反啦，佢哋係影響你嘅生存

咪講到懶偉大要保護地球
無咗人類之後 地球好快可以復原到（幾百萬年對地球黎講只係幾分鐘）
人類要救嘅係人類自己

或者係一種過渡？
我總係覺得人一定可以透過未來科技改變好多事物
同大自然之間平衡
（當然唔代表我哋依家可以隨便破壞

以體質而言，人類初生嬰兒對比動物真係一無所有

On9 一個冇人類既地球只係一個垃圾原始星球，啲動物始終懵懵懂懂咁你爭我奪，食飽訓痾，然後就喺某一日比隕石滅絕一大批又生一批新生命，如此不斷循環，最後唔知幾多億年之後同太陽一齊消失，但一個有人類既地球，我地見到既係技術爆炸，200年間產生左量子力學 太空計劃 人工智能，依家我地覺得人類喺大自然前微不足道，但我相信人類隨著科技發展始終會發展成為動物以至地球既保護者，例如 阻止地震 海嘯 抵擋隕石，甚至阻止太陽毀滅 所以三體入面講 給歲月以文明 而不是給文明以歲月 係講得好啱

咁你／佢有冇按照人體需要的營養只食適量的肉類
食肉滿足身體的需要係為左生存
但食得過量就唔係為左維持生命 而係為左其他野 可能係享受肉的味道

第二點 如果只係睇自己屋企的蚊／曱甴
佢地點影響你嘅生存？
我諗就算有影響 喺冇蚊造成流行病的時候 影響只係好細
當然喺社會層面黎睇 蚊係會危害人類的生命

最重要嘅一點係(直接quote算)
“理性上我仍然覺得動物同人類嘅生命都一樣重要”
既然認為人類嘅生命同動物嘅生命嘅重要性係相等
咁點解容許自己為左生存而殺害其他動物？
突然靈機一閃幫樓主諗到解釋
就係你嘅生命同動物嘅生命嘅重要性係相同
但我嘅生命比你嘅生命重要

呢個主題嚟講近乎係月經post

其實樓主思想既出發點好接近哲學
假如佢打依D野係中二病，咁我諗連登仔眼中極大部份既哲學家都係中二病末期了
思考源自於跳出生活既框架，將平時視之為常識、约定俗成既事物沉思、質疑、批判一番，然後得出一個新既觀點同角度。依樣野不單止係思想家、社會科學家平時會做，而且都係創作人去創作一套經典、有血有肉作品既必要條件。要引發依種思考前提係要有想像力，若果有人問樓主「點睇人類存在既本質?」，佢就會有咁既睇法；但相同既問題去問其他連登仔，大概得到既答覆都係「係咁架啦，存在咪存在囉」「中二病，記得做完功課聽日返學呀」，只係識得反射式用最易、唔使經大腦，順從常識同規範既方式了事
唔知樓主平時有冇接觸開類似既思想，若果單純係講人類存在係壞事，叔本華有類似睇法，佢認為人類既意志導致人需要不斷滿足慾望，而慾望得唔到滿足就會痛苦，因此人生充滿痛苦，生存本身係苦難；人類就好似生而有惡要贖罪一樣，所以人本身就唔應該存在。但佢冇主力咁講人係點樣破壞環境同動物權益，而依樣野Peter Singer講得好多。
另外，曾經有一位人兄同你講過既野好似，佢就係Theodore Kaczynski，曾經係大學教授但後來對科技發展持消極態度走左去做恐怖份子，但佢臨比人拉前發表既論文都不無道理，想知多D可以睇依到

就算同樣係人類
都唔係每一個條命都咁重要
何況唔同種類既生物

你死嚟睇下有冇好轉先

地球只不過係高位面生物既實驗

另一個方法就係人類大幅減少生育。如果我係全世界嘅領袖，真係有權力嗰種，我會強制所有人去絕育，令若干年後人類數目大幅減少

殺減堆廢老咪得

所有肉食性、雜食性嘅動物都要靠食其他動物生存。除非過份到影響食物鏈，生態平衡，否則有咩問題？
相反其實其他動物為咗生存而食其他生物，包括人類，本質上亦都無問題。當然，從人類自已嘅再度出發，當你畀獅子老虎追，為咗生存，你都應該逃跑。

一個火山爆發已經滅你全族啦 仲話拯救地球 如果呢個世界有人可以阻止到自然災害 我就話佢拯救地球喇 我成世用既水唔及我樓下爆一次水渠 用既膠袋唔及支那工廠排放一分鐘 我既存在根本冇為世界帶黎任何影響

連登有唔少哲學post喎
就討論人存在有無意義我都見過幾次
每個人都中二病過 諗過類似既野
但樓主而個post講既野
明顯係而世界唔夠了解
而作出脫離咗現實既偉論
所以我同其他用批判思考作出論反駁咗佢
你有無認真睇過而個post?

D牛 馬放屁做成溫室效應 樓主係咪都覺得要殺晒佢地？

廢話好廢

人類發展都係進化嘅一個進程
大自然孕育出人類 咁人類嘅發展都係屬於大自然進化嘅表現

無奈嘅係我地嘅發展會破壞大自然本身
但無分對錯嫁喎 只不過係一個交替
我地滅絕左 過多幾億年又有新嘅物種主宰大自然

其實人類拯救到地球嘅機會就好渺茫，但又真係破壞緊個地球。

所以你永遠唔會成領袖

你都唔會

樓主？

我未聽過一個民主社會既領袖可以強迫人絕育
你又支持啊

樓主似係細蚊仔睇完avengers 覺得thanos理念好岩 好有代入感而有感而發

冇人可以對世界有充分嘅了解

冇睇過avengers

你第一點講得幾好有人係為食而食
其實世界嘅趨勢都係反浪費反食用過度
巴打你嘅例子可能有少少以偏概全

第二點就唔係太同意啦
因為影響生存嘅未必係病
蚊會針人 都可以一個影響
如果係草蚊之類唔咬人唔影響嘅蟲 你殺咗都算係濫殺㗎
只係人認為蟲細隻 殺咗冇人理

你最後嗰句不能反駁

你話你著重其他動物權益 人類唔應該侵害動物既權益 亦唔應該製造痛苦
不如你諗清楚先
肉食動物一樣會獵食其他動物 剝奪其他動物生存權 咁你係咪又要消滅佢地呀？
草食動物食植物呢？咁植物又有無權利呀？
同一物種之間一樣會互相競爭甚至攻擊對方 例如求偶 當中一樣會有痛苦架喎
你諗清楚自己係重視動物權益定係著重地球生態平衡先啦

但你就明顯唔夠上面駁你班人了解清楚
因為你到而家都未反駁佢地
只可以係到講d無內容既野

想啫，又唔係真係做，諗吓都唔得。
夠聽過大把人話去炸學校，炸公司啦，唔通佢哋又真係走去炸咩。

你去搵下有邊種生物比人類更霸道，有邊種生物會為咗生存而好似人類咁不斷破壞環境。

其實頭兩點我都係為駁而駁
特別係第二點其實真係冇咩說服力
因為我根本冇諗過你會問嗰兩條問題
最主要係想質疑樓主係咪真係認為所有生命同樣重要

你唔同意我嘅講法都唔代表人哋真係冇內容。
有啲人覺得人類發展係大曬，其他嘢可以唔理，而所謂提倡環保都只係為咗人類可以有更長遠嘅發展。根本大家價值觀、著眼點都唔同，駁佢都冇意思。

啫係你係鳩up?

只能夠講：
理性上，係。
感情上，唔係。

又去返阿媽跌落水嗰個例子。

有人睇左你篇文然後去左自殺點算

所以話你個理論脫離咗現實囉
你話為地球 要人類滅絕
但係現實係人就得一條命
死咗而個世界就唔關你事 而地球再靚
無人類而d有審美觀既智慧生命都係無意義

絕對唔鼓勵自殺，請大家愛惜生命。
我只係希望未來嘅人口可以大幅減少，所以提倡節育/不生育。

btw你重可以去連登其他問人生存有咩意義嘅post問呢個問題。

其實樓主係想表達人類過度用地球資源
不過你講得啱嘅一點
每個人都認為自己生命大過其他生命
其他生命平等
冇計 人係貪心嘅生物

樓主

只要我地集齊六粒無限寶石就可以將人類減半或者你想做乜都得

建議樓主身先士卒，消滅自己先

我諗應該去到一個最根本的問題
咩係理性 咩係感性？
我都好老實講 去到呢d問題我真係唔知應該講咩
引用下wiki先
在哲學中，理性（英語：Rationality）是指人類能夠運用理智的能力。相對於感性的概念，它通常指人類在審慎思考後，以推理方式，推導出合理的結論。這種思考方式稱為理性。

我覺得如果用理性去觀察世界
呢個世界任何事都係冇價值 冇意義
理性只係觀察緊呢個世界點運作
人被殺 就會死
將舊石頭掉落樓 舊石頭就會由天台落到地上
呢d係自然規律 冇意義 冇價值
相反 當我地要賦予意義／價值比某d事件
就必定會有感性的一面

如果用理性去理解世界
其實個人的生死 長頸鹿的生命 甚至你關注的地球的狀況都唔重要
因為理性本來就唔會有任何感情

再重申一次 我連自己講緊乜都唔知

宇宙咁大
有個咁既空間
有齊生存條件係整定
地球本來就唔係生物
我地都只係地球既寄生蟲
無論點破壞 都只會自己受番
唔會影響到宇宙

可參考南非哲學家benatar本書
<<Better never to have been>>

咁樓主做咩仲存在？ l

放得太遠 呢個想法太無謂
我再講遠啲可以話地球終會毀滅 人類點破壞都冇所謂

諗下點樣令依家更好好過

巴打其實你講得幾好

起碼唔會畀人類繼續剝削先。

最應該絕種就喺人類

真係笑死
都幾肯定人類就算放幾個核彈都唔會整死到地球
會整死嘅只係其他生物同埋人類自己

呢樣野十年前同朋友傾過
佢屌返我就算無人類
地球某種生物日積月累都會進化做下一個癌細胞

最理想係發展到人造肉、潔淨能源、烏托幫，咁就唔係壞事啦

咁都唔中二病樓主係唔係 中學雞，啱啱睇完content farm有感

睇你對鳩噏嘅定義係咩。

我咁講係為咗表達我好希望未來人類嘅數目可以大大減少，從而減底對環境、對地球嘅影響。正如好多人話炸學校都只係為咗表達對學校嘅不滿憎恨。

如果你覺得講完之後，唔會走去實行，咁已經為之鳩噏，咁我認我係鳩噏。

強制自己絕育未

唔係

大把例子啦。隨口噏都講到個。
機場第三條跑道，中華白海豚。

樓主可唔可以答我
人類破壞地球
咁之後呢？
破壞地球有咩問題/後果

其實樓主啲point都有一半合理
不過論證太過薄弱
所以個on9仔中二病咁

一直都係

冇人類世界一樣係咁運作
只係成個地球回歸自然

麻煩樓豬自己死先 做個好榜樣俾世人睇 然後好好仿效你嘅做法

你就係我講既覺得自己好有貢獻，雖然人類好邪惡，但係你好有存在價值，應該係其他人類死而唔係你死既所謂愛地球自私撚現實世界你咪就係垃圾囉

你唔知其他生物點諗姐Discovery Channel都有講過，豹係會收埋多餘既食物係樹底啦，肉好快會腐爛，其實收唔到幾耐。咁豹算唔算貪心既生物？佢獵殺多餘既食物，不適當既保存方法，即係每次佢都會浪費食物，殺害其他動物喎

係叔本華一定啱你冇腦唔識自己思考下既

咁講又唔太一樣
巴打可能有小小誤會我意思
我係指樓上巴打指出樓主想表達自己大過其他生命，而其他生命平等呢一句

不過回返你先
巴打你都識話豹係不適當保存
咁豹頂多都係蠢啫

另外我想講嘅係人嘅好多行為係破壞食物鏈
製造垃圾，排污等等行為
好多行為係真係令到嗰個地方寸草不生

當然我唔係好贊成樓主嘅偏激意見啦
如果優生學反而比較贊成

同意其實樓主嘅topic好好又有好多討論嘅論證同空間
不過樓主一開始就咁激，令到好多人好唔想認真討論

話人類係地球嘅癌細胞真係中二到爆
係，人類用資源用得唔sustainable
但地球做咩會care? 就算你核戰炸到nuclear winter個地球依然會喺度，眨下眼過幾千年就又會有一堆新物種

咁如果無左人類 地球既命運會點發展呢

你無啦啦企係地球角度諗做乜？

喏喏 爬完文 對樓主表示贊同。

等我幫手回應下部份論點：

》人類生存就係要食肉， 唔影響食物鏈米得

為左令到大家可以食越黎越多肉， 大規模牲畜業使用大量土地，食水， 其他農作物，排出溫室氣體。 加劇氣候變化。

事實上， 有唔少物種亦因濫捕數量大減， 例如藍鰭吞拿魚。

另外， 氣溫上升導致成個生態系統開始崩潰， 係會令農作物收成下降， 糧食危機壓力會上升至開始有好多人死既地步。 （ 資料可見聯合國 可持續發展最新報告： 生物多樣性）

香港更加係人均食肉量全球最高既人， 達到每日接近一公斤， 而且係屬於碳排放最高既肉類如豬/牛。 （ 資料來源一份港大研究，2018）

簡結： 話食肉冇咩影響個d 收收皮

》我地要係研發多d 新野唔係講我地既罪過所以唔做d 咩， 咩生物降解飲管

我地時間無多， 一般人成日將負責交俾政治家同科學家， 但係我想講所有解決問題既方法 我地已經propose 哂出黎， 核電 ， 碳排放稅 ， 一般人仍然唔肯要呢d 已經相對冇痛既方法， 又要馬兒好又要馬兒不食草。 okok 但係個種科技唔係10 年8 載 搞到出黎， 但係呢班人就keep 住浪費將原本都唔夠既時間再縮短⋯

Btw 生物降解飲管生命週期碳排放比膠飲管更高

————————————-

作為勉強算係起拯救人類呢個領域既人， 其實超過一半時間都起到諗點解我地要花咁多資源同心機會救呢班連自己欲望都控制唔到既人。 已經唔係話叫你唔食肉， 叫你食雞魚取代食豬牛羊。 已經唔係叫你唔好用電， 但係要用得有效率同低碳d 既發電。 但係到頭來呢班人仍然係「 今晚就開大冷氣打邊爐食肥牛」 或者「樓主弱智中二病」 。

我自己覺得實係對我地呢d 出心出力 起減低人類滅絕既人 真係好唔公平。

感覺上好似 想像人類社會好似一架蒸氣火車。 每一日科學家同工程師都要諗點令到架野更加有效率， 仲要餵飽 後面車廂d 人， 就係呢d 普通人。

當個蒸氣引擎就熱到爆炸, 糧食就黎唔夠分， 就聽到班友起後面車廂講

「 開快d 啦屌」

「冷氣呢， 肥牛呢」

科學家同工程師：「 再快個引擎就爆啦， 食咁多肉都會唔夠肉分架啦」

「 我理撚得你你同我加快部車， 俾多d 肉我。 咩話！？ 新引擎但係貴d？ 我dllm 啦， 過熱就爆關我q 事 呢d 你諗架嗎」

科學家同工程師「 方法就有齊， 話你聽叫你用就嫌3嫌4。 再係咁落去真係大家攪抄， 不如 將引擎個卡同後面個卡脫離， 等佢地自生自滅少。 我地擺左咁多心機起科研， 自己都唔開冷氣唔食咁多肉， 到頭來同你講唔好咁浪費又話我地逼你咩咩77 。 好啦， 為左人類既存續， 唯有捨棄呢班友啦， 佢地搞得掂當佢地好野， 搞唔掂滅亡都係佢地自己講既 物競天擇」

人類喺地球係特別嘅物種
而且好多人都認為人類對地球嚟講係壞事
但係你都唔會知地球對宇宙有冇壞處
唔通到時又為咗宇宙要消滅地球咩
我地作為人類就從人類角度出發
亦都唔係自私

人類的出現都係地球物競天擇的一種
但地球係宇宙瀚海之間只係滄海一粟
根本不足掛齒

咁諗會好d

其實你嘅見解都幾有趣
不過如果用assumption去解釋好似唔太好

樓主用依家世界發展嘅程度來決定人類好壞係多鳩餘
咪話100年後 連10年後個世界變成點你都唔知啦

用呢一刻見到嘅嘢就肯定哂未來嘅一切，呢種唔係叫脫俗，係短視

而且依家正正就係有班人諗緊辦法去解決你所講嘅壞事
你一句說話就收哂為世界努力緊嘅人皮

目光短淺但扮到自己看透世事咁

一路都諗緊 點解人類都係由大自然搵材料去發展 點估到集合埋嘅嘢會污染地球

真理只有一個
勝者為王

試下從好嘅方面諗 可能係好事

係囉。
我太短視，你太樂觀。

講大道理 連登仔睇完就個個讚
轉轉頭飲野冇飲管就屌到人爆

咁你仲唔消失？

樂觀？邊個話你知地球就末日

我就係樂觀得起 地球大把時間 冇時間嘅係人類

學樓上話齋 人類互射核彈所有物種死清光都好 地球都唔會死

唔好太睇得起人類 都唔好太睇小地球

再者 如果我係樂觀地遠視 咁你肯定係悲觀地短視
連反駁都捉錯點

你講到你自己好似知道幾時末日咁。

而家事實係人類不停咁破壞緊個地球。
你唔係以為未來會有個新發明，偉大到可以將人類多年來嘅破壞一筆勾消。
同埋而家嘅新科技都只係減慢人類破壞地球嘅速度，連阻止人類破壞地球都做唔到，我就真係唔敢太樂觀。

其實樓主嘅破壞地球係咩意思？
地球變得唔適合生物居住？咁其他星球其他系統完全無生物咪好慘好可憐？

蚊患嚴重，你哋識得滅蚊；鼠患嚴重，你哋識得滅鼠；人類破壞地球破壞得咁犀利，根本就需要人口大幅減少，根本就非常之需要節育，你哋就反對，雙重標準。

滅蚊滅鼠嘅時候，又唔見你哋企出嚟反對，話不如發明啲新科技等人鼠/人蚊共存。

你哋從頭到尾都冇跳出框框，只係從自己嘅角度出發，但又唔肯承認。

有冇諗過如果人類真係消失/或者得返好少，對地球對環境對其他生物，可能真係一件好事嚟。

成個post其實係咪曲線串緊Thanos

Thanos係邊個？

分得清破壞生態圈同破壞地球未？

人類可以摧毁生態圈，但好難破壞地球

地球有先天優勢 有液態水 有大氣層 有磁場

所以地球先有我地認知嘅生物

只要以上幾樣野冇事 地球係好難死

所以就算所有物種都比人類殺清光 最後地球一樣可以孕育翻生命出來

你太睇得起人類 太自以為是 以為現有一切=所有

你嘅角度一直都係錯 人類破壞緊嘅 影響緊嘅 係適合現有地球生物嘅生態圈 而唔係地球

再講下啲老套例子 09年前手機仲係Nokia 果啲傳統手機 依家19年已經全部轉哂smart phone 你果陣估唔估到？
你點知29年會唔會又有另一個躍進？
你點知未來嘅事？

咪成個維園呀伯咁 自以為是 眼見乜就乜

支持,
過左65歲既廢老應該捉去人道毀滅

污染液態水，破壞臭氧層，咁都唔叫破壞地球？
好囉，係我講漏咗，人類既破壞地球，又破壞生態圈咁得未？
就算人類淨係破壞生物圈都夠死啦。

你睇翻一百多年前人類對2000年嘅期許係咪全部實現？
明明係自己諗得太樂觀但又唔認。

重有，整體上人類一直以來躍進都係為咗人類可以更方便，只係從人類嘅方向去發展。整體而言，人類嘅科技發展都係為咗自己，我真係唔敢奢望對地球有太大嘅正面影響。

你話我眼見乜就乜都好，點都好過你攞住啲靠自己亂估嘅嘢，喺度亂咁噏。

太睇得起人類嘅根本就係你。

不過咁諗嘅其實唔係得你同Thanos:
返翻現實嘅話大陸一孩政策咗好多年，每日亦有好多人派condom同做其他嘢控制人口

我冇話過我係特別有存生價值。你睇返之前啲留言，就了解到點解我唔會咁講。
通常話人垃圾嗰啲，自己先係垃圾。

存在價值

看破紅塵是否悲哀？

我buy Dan brown 本 inferno 個科學家果套
令全球一半人口無法生育

你去問14歲嗰條友。

乜人類唔係大自然一部份?
人類嘅活動並唔係大自然嘅進程之一?
破壞地球生態圈又點 地球唔同時期都有唔同生態圈㗎啦
四十幾億年前係咪同而家一樣啊
物競天擇自然就有新物種演化 適應環境
你所講嘅破壞環境污染液態水即係對我哋現時啲呢啲物種而言 可能對未來嘅生物係天堂 一開始嘅地球都唔係有山有水有火 而係慢慢演變出嚟 咁對一開始地球來講呢啲又叫唔叫做污染?呢啲只係環境嘅改變
係咁指人唔跳出框架但係你自己又淨係用既定視覺去定論
你所講唔係就係想人類死？咁破壞生態圈破壞地球有咩問題 咁咪自食惡果
最後 你邊位呀 你唔帶頭自殺 有咩資格話要減省人口
坐言起行啊 環保撚起碼都識走下飲管 咁你自殺未?

你講得啱
佢就係想人類消失

我係叫人節育呀，用一種人道嘅方式嚟減少人口。
自乜撚嘢殺呀，你知唔知鼓吹自殺係犯法㗎。
講嘢用下腦啦，戇鳩。

唔傷害人都唔叫人道？由你角度出發唔影響到其他人
你而家講緊嘅嘢就係鼓吹自殺
你駁倒我未啊同埋 傻閪

節育=鼓吹自殺？
咁以前政府叫人「生兩個就夠曬數」，照你啲垃圾邏輯，咁政府都係鼓吹自殺啦。

收皮啦，你叫我點撚同你呢啲冇腦嘅人講道理呀。

我講緊上面地球變化嗰啲論點啊傻仔
你同政府嗰啲有可比性咩？你一嚟就話人類存在係壞事
講到自己好似唔係人類咁咁睇唔起人類第一個帶頭應該係你啦
俾人撚到成隻狗咁仲以為眾人皆醉我獨醒
唔好吠啦瞓覺啦 聽朝記得起身返工同啲同事宣揚偉論
我睇好你祝你早日拯救地球

點樣我獨醒呀，明明有人話同我諗法一樣。

而家吠嗰個係你呀，白痴。

明明就係破壞，你就夾硬話冇問題。彎都畀你拗返直。

我呢個都唔係覆你啦

我誤會咗，sor。

呢個世界原來有人抱住呢種思想來活真可悲

駁翻你上面果點 「我點知地球幾時末日」
其實一個星球嘅壽命係有得計

地球點先叫滅亡？
地球內部冷卻
太陽變紅巨星
火星撞地球 又或者滅覇要收地球皮

以上是但一樣發生就係末日

尾果兩項冇數計
但太陽幾時變紅巨星呢啲係有數計
講緊嘅係幾億年後嘅事

呢啲全部係數據 唔係鳩估

乜野叫破壞地球？你講果堆都係叫破壞生態，而唔係破壞地球

我地人類都係喺一個曾經被「破壞」嘅生態裡面演化出來
初生態地球嘅生物係厭氧性 直至藻類出現
藻類成功第一次破壞生態圈 咁地球爆未？

恐龍時期 大氣含氧量有47% 點解依家21%你都生存到？

呢個正正就係自然選擇，唔適合生存嘅物種會被自然淘汰
人類到唔適合果時自然就會被淘汰，唔洗你擔心

你駁我地嘅point 不但止偏頗 而且冇力

我再駁埋你臭氧層果點都都仲得
因為磁場關係 總會有一處臭氧層會比較薄，但單憑人力好難抹滅臭氧層，只要地球磁場一日喺度，一日都會修補 複原

我唔係話人類影響力係零 而係人類確實冇你想像中對地球咁關鍵

我以上講嘅一切有根有據，唔係斷估

你就繼續活喺自己世界啦

好多邪教既開始都係你呢種諗法

妖，原來你啲point根本就自相矛盾，你叫我點駁。
話地球嘅壽命有得計，又話有啲可能性冇得計。
即係冇人知幾時世界末日啦，但你重斬釘截鐵話大把時間。
重有其實所謂數據但只係推測，連天氣、颱風路線都唔係下下測得準，嗰啲數據又點會百分百準確。

根本冇人知幾時世界末日，如果真係可以知道嘅話，就唔會有大把人信啲邪教講話幾年幾月幾日世界末日啦。
講到尾你成日都話大把時間好多時間，咪又係你自己鳩估。

你都識講「單憑人力好難抹滅臭氧層」，你自己都承認人為因素係臭氧層破滅嘅成因之一啦，重點樣話人類冇破壞過地球。
地球嘅液態水呢，你避而不提，石油泄漏到海洋、工廠化學染料流入河流，點樣唔叫污染，唔叫破壞？人類根本就有破壞到地球，你認撚咗佢啦。

之前又話咩未來人類嘅科技話唔定大躍進可以影響到好多嘢咁，而家就話人類嘅影響力有限，你玩曬啦，自相矛盾，都唔知你立場係點。同埋如果你認同自然淘汰，咁你之前搬科技出嚟講做乜。

唔啱聽咪直接負評囉，唔使咁撚樣夾硬咇啲自相矛盾嘅歪理出嚟。

姐係原來你相信會有火星撞地球呢類事情

水唔係唔提 而係我相信上面已經夠料做低你

我所指嘅破壞係對地球做成確實破壞 而且永久不可逆轉

臭氧層果度 單憑人力其實只係令佢更薄 唔會消失 再者 地球會修複臭氧層 而且臭氧層更加係一個好好嘅例子證明人類係改善緊科技

以前啲人亂咁用各種有機溶劑 最後損壞臭氧層 然後依家科學家又研發到其他唔會損害臭氧層嘅物質來供人使用

好快臭氧層已經有所恢復

如果你見到臭氧層依家仲係好薄 另外一個成因係火山爆發 同埋冰層釋出甲烷所引致

我講嘅重點你完全冇駁過冇提過

用天氣預報vs計地球冷卻/太陽燒盡簡直係最大嘅fail
洗唔洗話埋你知點計？
基本上太陽存在 地球唔會冷卻
所以只需計太陽核聚變用盡粒子果時
核聚變係有公式可計 數據上計出來嘅數冇10成都9成準

天氣預報冇數計 只可以靠觀察氣溫氣壓風向等等來話你知將來有可能發生咩事

性質都唔同你拎來做比較就似19世界初啲人用占卜vs 科學咁

我再強力重申一點 你講嘅所有污染 破壞 全部都係對地球可修復 可逆轉 只係對生態不可逆

大佬呀 你都19歲啦 點解諗野仲咁中二病

隕石的而且確撞過地球，點解你又咁確信地球唔會畀其他星球影響？
我承認我唔應該用天氣用颱風做類比，但講到尾真係冇人知幾時世界未日。

無錯，地球係會修復，但喺係人類消失/大幅減少嘅情況下先可以完全恢復。

地球對比人類，佢有大把時間生我修復，人類只係破壞自己嘅生活環境，地球根本冇咩根本破壞

我一直講緊呢樣 不過樓主好似聽唔明咁

搞到我諗起G Gundam既東方不敗

破壞地球只係破壞人類既居住環境咁解

真係似喎

全球一孩政策其實可能有用

大把人咁諗啦
樓主唔係以為自己諗法好特別
同人地好唔同下嘛？

唔係淨係我一個人咁諗咪好囉，我幾時有話好想自己與別不同。

100% agger 我直頭覺得人類根本唔應該存在喺地球上

依照今時今日嘅高度發展 就算唔減少生育 人類都會自取滅亡

一直都係咁諗

所以我係認同THANOS ,彈5-7下手指, 我自己消失都可以, 因為係無痛死亡

你有你嘅道理 但我嘅諗法係想將地球還返俾啲原居民 例如動值物... 人類近呢一百年做嘅嘢實在太過分 不斷開發 破壞咗幾多物種嘅歸宿？ 再咁落去只會加速滅亡 咁點解唔去返起點？ 至少俾返個家園人哋 當然99%嘅人都係自私撚淨係諗自己唔會接受到 所以咪只能上網鳩噏下囉

「地球有先天優勢 有液態水 有大氣層 有磁場」係你自己講嘅。人類而家不停咁污染液態水，咁咪就係破壞緊地球嘅先天優勢囉，點樣叫做冇破壞過地球，唔好死雞撐飯蓋。

其實我哋都認同地球係可以修復，只不過你覺得人類總有一天會滅絕，地球嘅壽命比人類長，所以一定有時間去復完，唔需要急於一時去節育？

而我就係咁抵得人類對地球、對於個生態有咁有破壞，先有呢個諗法。

世上有千萬種生物，人類只係其中一種，但係人類對生態、對地球嘅破壞連累埋其他物種一齊無辜受苦，咁公平咩？其實呢一點亦係我嘅着眼點，但唔見你哋討論。

你嘅諗法同我好似

所以結論咪係應該減少人口 盡量減少開發
咁人類同動物都有一個好啲嘅環境去生存囉
上面有人話乜乜乜根本影響唔到個地球 冇錯 但而家空氣污染成咁 呼吸都有困難都可以覺得冇問題？ 我覺得講唔過去囉

呢個post講到地球有生命咁
人類做既野唔係叫破壞地球環境
係叫改變地球環境至唔適合大部分生物生存，更嚴重既會唔適合人類生存
到呢一刻都無證據顯示地球係有生命或意識
多唔多生物係地球生存對地球又點 點解要將地球擬人化？

地球好殘忍成日有天災地震
一個冰河時期就無原因咁殺晒d生物

其實人類都係地球的原居民黎
人類唔係由外星突然黎到地球居住
而且係經歷左好多痛苦先有今日的幸福
問心嗰句你願唔願意為左地球返去起點？
有病冇藥醫 睇住屋企人，朋友病死
打風落雨冇教好訓 睇住親人比洪水沖走 比樹木壓死
去捕魚的時候一個浪就打沉左隻船 全部人死哂
遇到旱災種唔到野 睇住一齊生活的人餓死 甚至人食人(種植本身就係“破壞”地球的行為)
唔種植就唯有食野果 捕獵其他動物 今日食完就唔知幾時有下一餐食
行行下無啦啦有隻獅子老虎衝出黎咬死你老豆老母
唔小心比條毒蛇咬到 但冇血清救佢 睇住佢慢慢毒發身亡
一場瘟疫 條村就死一半人
唔知你地係咪幸福得太耐 冇思考過前人所承受過的痛苦 就開始否定佢地所做的一切

其實我覺得你地同美國d大愛左膠好似
問：收難民好唔好？
答：好！
問：搬哂去你居住的地方或者你屋企呢？
答：唔好！

1.
糧食/資源短缺基本上都唔係僧多粥少問題，而係分配問題例如貧富懸殊同戰亂，而人口減少幾多都係會有哩啲問題

例如上面有人提空氣污染，但你呼吸唔到新鮮空氣≠成個地球都無新鮮空氣; 而好多人呼吸唔到新鮮空氣都可以 ≠ 新鮮空氣唔夠全世界人口分，可以只係好多人無錢移民迫埋一齊喺香港吸癈氣

2. 人類對環境造成嘅影響最嚴重嘅係工業革命造成嘅全球暖化，而唔係人口增長本身。就算淨係用homo sapiens嚟計，人類有幾萬年歷史，點解用只係近幾十至一百年咁短時間嚟等同成個人類嘅存在？

3. 全球暖化之所以係問題唔係因為對地球唔好，而係對人唔好。環境本身無絕對好壞，只不過係適唔適合個別物種；少咗花花草草同海水無咁藍就等於環境被破壞咗好大部份係人嘅投射
無錯白海豚越嚟越少好可惜，但係一來去保育佢哋嘅咪又係人，二來絕種同出現新物種本來就會會發生嘅事。又，咁熊貓哩啲無人類插手好大可能已經絕咗種嘅又點計？貓貓狗狗老鼠白鴿雞呀牛呀豬呀嗰啲，如果無人類無城市嘅話數目會少好多嘅又點計？

大家屌樓主中二（應該）唔係因為你話人類破壞環境，而係因為你覺得咁就等於humans bad nature good然後解方法就係少啲人太簡單忽略太多現實嘅細節

樓主識趣就下次開番喺學術台
點解要揀創意台？
呢種思想其實哲學家有爭議 附傳送門：

其實少啲人有乜唔好？點講都係一個解決方法。
我只係提出節育啫，啲連登仔好多都以為我係鼓吹殺人，重叫我自殺，係咪痴線㗎。

我想問減少人口呢個諗法係咪真係咁邪惡？

1）的確，分配不均係人類一個好嚴重嘅問題，但人性就係自私，會為咗利益而剝削他人，呢個問題古今中外咁多年嚟一直都解決唔到。就連嗰啲所謂共產主義都解決唔到呢個問題。我唔敢講人口大量減少會解決到呢個問題，至少可以舒緩到。例如，假若香港唔係咁多人，住屋需求唔係咁大，地產商都未必可以炒到啲樓咁貴，而活喺香港嘅人嘅生活質素都可以好啲。

2）唔好忘記有工業革命嘅其中一個原因係人口增長。亦即係話，人口增長、城市化造成工業革命。冇錯，人類喺呢百幾年先開始嚴重破壞生態，但百幾年已經犀利成咁，我對之後嘅日子真係唔太樂觀。有人期望科技發展可以解決呢個問題，但整體而言，人類發展科技都唔係為咗環境、為咗生態，而係為咗人類自己嘅生活可以更加便捷，只係為咗自己。連所謂「環保」都係打「可持續發展」嘅旗號。根本人類大體嘅科技發展嘅方向都唔係為咗環境，而係為咗自己，我又點可以去期待科技可以補償返人類對環境、生態嘅破壞。既然人類又冇可能文明倒退，咁人口大幅減少咪就係唯一出路。少啲人就可以用少啲資源，少啲破壞。冇人就更加唔使講。只有咁自然界先至有機會自我復完。

3）全球暖化的確對人唔好，但更加對其他生物唔好。有幾多生物嘅性命係因為人類而受到威脅，導致瀕臨絕種/已經絕種？就連所提到嘅中華白海豚都係因為人類嘅發展而大大減少。如果唔係因為人類，好多生物根本唔需要保育。所謂保育，看似係幫助，其實只係小小嘅補償。好比有人插咗另一個人一刀，整到佢受傷，然後嗰個人幫佢止血，咁可唔可以話嗰個人對受傷嘅人有恩，為佢帶嚟咗好處？

無人話少啲人唔好，不過1/人口控制人口規劃係每個政府都做緊嘅事，2/歷史上暫未出現過人口增長而生活水平下降，即係人口同生活水平就唔係反關係，最多都係唔關事。其實我同上面巴打貼條link你有無睇架？

既然你同認同資源分配先係問題，但又會覺得唔係去搞資源分配，都係去搞人口，雖然唔關事不過都搞下啦搞完可能好啲？
我當你意思係人口大量減少易做過資源分配，咁個根據係咩？

工業革命嘅其中一個原因係人口增長???? 唉算喇都唔知你講緊咩。究竟你嘅環境同自然界係指啲咩，其實係咪講緊new age嘢自然界有精靈精靈唔開心？

殺哂啲支那狗就啱

其實搞資源分配，政府夠做緊啦，越有錢收越多稅，然後撥多啲資源畀基層，例如畀綜援。成效係咪好大？貧富懸殊咪又係嚴重。

我覺得減少人口某程度上真係易過搞資源平均分配，搞資源分配一定會損害權貴嘅利益，引嚟佢哋嘅反對，形成強大嘅阻力。相反，生活逼人，生育嘅意願亦就會因而下降，人口減少係自然嘅事。當然有啲乜都唔理就生生生嘅人，咁其實係佢哋需要接受教育。

人口少啲，對資源嘅競爭都相對冇咁激烈，兩者點會完全冇關呀？

歷史上暫未出現過人口增長而生活水平下降。乜係咩？通脹點嚟㗎，咪因為求大於供囉，咪又係同人口/資源有關。香港人口過盛咪導致市民生活水平下降囉，乜原來呢個情況只係喺而家嘅香港出現，歷史從未出現過㗎。

另外，不如你自己去搵下工業革命嘅背景同原因啦，睇下係咪同人口有關。自然界、生態環境之類嘅字眼又唔係啲僻嘅字眼，你自己上網搵下啦。下下都要解釋好麻煩啫。

其實你贊成就贊成，唔同意就係唔同意，你要唔同意嘅話點都摷到啲嘢出嚟講，為拗而拗，真係冇乜意思。

仙水, 東方不敗都係咁諗

假設樓主同樓主老母咁小心困咗喺個密室入面，遲早會缺氧，咁係咪因為地球太多人氧氣唔夠分？個解決方法應該係減走樓主定減走樓主老母，定減走出面啲人？

咁多頁之後樓主都重係覺得地球個咁複雜嘅系統可以有一個簡單方法令到「環境」同「自然界」開開心心，然後哩個世界就分咗同意樓主知道真相嘅人同破壞地球嘅壞人。真係cls架喎

我想問下你有冇讀過經濟？

有冇睇過Jennifer Lawrence套mother 劇情講兩公婆係郊區住 住住下越黎越多陌生人入左佢屋企仲係咁破壞 拎走間屋啲野 就係映射地球同人類 幾好睇架套戲

樓主表示: 咩唔係咁咩？ 點會完全冇關呀？咪就係咁囉。你自己上網搵下啦，下下都要解釋好麻煩啫。

因為我自己冇喺學校讀過經濟 冇上過任何經濟課程
只係睇過少少經濟學的書
對呢方面冇咩信心
而且佢又講得咁肯定
所以我真係唔敢貿然質疑佢

不如你又解釋吓咩叫做表示，咩叫做冇關，咩叫做解釋？

其實你不如講吓點解見具體應該點做？好過喺度用埋曬啲唔知乜嘢比喻。

冇所謂城市同郊區，所有地方人口密度都一樣？行共產主義？

樓主都無講過關於經濟既論點
佢淨係堅拎減少人口同倒退返石器時代
就可以拯救地球
佢唔知嗰時人類keep住捱餓
一場小病一個小傷口都死人
有飢荒同瘟疫就會死一大堆人

本來一個地方發展到一個程度
生育率就會不斷下降 多數只生1 2個
其中一個原因係無繁殖係急切需要
埃塞俄比亞飢荒d人一樣生6 7個
而香港既問題係太多外來人口

仲有糧食對開放既已發展國家根本唔係問題
美國農業已經機器化 就算唔夠
都可以係其他國家講買

所以我咪話文明倒退唔work囉。

上面嗰條話返起點
你又話同你諗法好似

樓主想人類滅亡咋。冇咗人類，生態就會平衡返，地球就可以bbq。

所以我咪話係好似而唔係一樣囉。

唔係呀
佢話“唔好忘記有工業革命嘅其中一個原因係人口增長。”
但以我所知係掉返轉先啱
人口增長的其中一個原因係工業革命
同以往的農業革命／農業經濟差唔多
都係大大提高左生產量先支持到高速的人口增長
然後google下「人口增長 工業革命」
都係搵到工業革命令人口增長呢個結論
文章太長唔quote啦
總之，工業革命時期英國人口的迅速增長，根本原因是經濟的發展變化。工業化和現代農業的發展，加快了經濟增長的步伐，提供了更多就業機會。改變傳統的婚姻家庭形成規範和就業形式，這些變化使舊的人口控制機制失效，因而導致英國人口史無前例的高速增長。

我想睇下樓主點推論「工業革命嘅其中一個原因係人口增長」

另外佢話“通脹點嚟㗎，咪因為求大於供囉，咪又係同人口/資源有關。”
一般黎講都話係貨幣供應增加導致通脹
當然可以有其他原因啦
如果剩係睇頭兩句 邏輯上應該冇錯
亦都有類似的觀點
當中的“求大於供”係究竟點形成？
可以係需求增加 供應不變
亦可以係需求不變 供應減少
而如果我冇理解錯第三句的話
“人口／資源”的意思應該係指人口增長但資源不變？
所以樓主的意思應該係前者“需求增加 供應不變”
但事實上通脹有幾多%係由人口增長造成？ 我真係唔知
因為人口增長唔單止係需求增加 勞動力都會增加 開採到的資源都會增加
呢d咁複雜的經濟議題我真係唔多識